% \subsubsection{Schlechtgestelltheit}
% Das Problem, ein allgemeines kontinuierliches Signal anhand einer unvollständigen
% Messung des Spektrums zu rekonstruieren, ist schlecht gestellt.
% Wir benötigen also a-priori-Information, um zu einem wohlgestellten Problem
% zu gelangen. Dazu gehen wir von einem Signal aus, welches dünnbesetzt (engl. \emph{sparse})
% ist. Das Maß $\lambda$ ist also eine Linearkombination von $N\in\NN$ Dirac-Maßen auf 
% einer Parametermenge $\paramsp\subset\RR^d$
% \begin{equation}
%     \lambda = \sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{x_i}
% \end{equation}
% für Gewichte $\weight_i\in\CC$ und Parameter $x_i\in\paramsp$, $i=1,\dotsc,N$.
% Bei den Parametern kann es sich zum Beispiel um die Positionen der 
% Moleküle, Blutkörperchen, Sterne, etc. handeln. Zum Zwecke der Allgemeinheit
% führen wir einen Messoperator $\mopstat$ ein:
% \begin{equation}
%     \mopstat:\msp(\paramsp)\to\meassp
% \end{equation}
% Hierbei handelt es sich um den klassischen Vorwärtsoperator aus "Inverse Probleme"
% Wir messen nun die Daten
% \begin{equation}
%     y = \mopstat\lambda
% \end{equation}
% und die Aufgabe lautet, das Maß $\lambda$ aus $y$ zu rekonstruieren.

% \subsubsection{Zusammenhang zu Compressed Sensing}
% Compressed Sensing beschäftigt sich mit der 


% Bei Compressed Sensing wird typischerweise das Spektrum interpoliert
% statt zu extrapolieren.
\chapter{Super-Resolution über konvexe Optimierung}\label{chap:srconv}
Super-Resolution meint grundsätzlich eine Technik, welche eine bessere
Auflösung erlaubt, als nach klassischer Aufffassung möglich wäre.
Um dies zu erreichen,
ist man im Allgemeinen auf \emph{a priori} Informationen angewiesen, d.h.
es müssen gewisse Vorinformationen über die gesuchte Lösung bekannt sein.
In vielen Anwendungen ist die Annahme erfüllt, dass den Bildern
eine Sammlung von Punktquellen zugrundeliegt. Man spricht dann
auch von einer dünnbesetzten Repräsentation (engl. \emph{sparsity}).

% \begin{example}[Fluoreszenzmikroskopie]
%     In der Fluoreszenzmikroskopie werden interessante Strukturen
%     mit einem fluoreszierenden Stoff gefärbt.
%     Die Fluoreszenz wird durch Laserlicht einer bestimmten Wellenlänge
%     angeregt, sodass der Stoff Licht einer anderen Wellenlänge 
%     zurücksendet. Dieses wird schließlich durch ein Mikroskop
%     abgebildet (vgl. \cite{Lichtman2005}).

%     Die fluoreszierenden Moleküle können gut durch Punktquellen modelliert
%     werden. Doch nach der Abbildung durch das Mikroskop sind diese
%     aufgrund der Welleneigenschaften des Lichtes
%     zu Scheiben verschwommen und Quellen, welche zu nah beieinander
%     liegen, sind nicht mehr offensichtlich voneinander zu unterscheiden.
% \end{example}

\begin{example}[STORM]\label{ex:storm}
    In der Fluoreszenzmikroskopie werden interessante Strukturen
    mit einem fluoreszierenden Stoff gefärbt.
    Die Fluoreszenz wird durch Laserlicht einer bestimmten Wellenlänge
    angeregt, sodass der Stoff Licht einer anderen Wellenlänge 
    zurücksendet. Dieses wird schließlich durch ein Mikroskop
    abgebildet (vgl. \cite{Lichtman2005}).

    Die \emph{stochastic optical reconstruction microscopy} 
    (STORM, \cite{Rust2006}) ist eine Technik, welche die Abbildung
    von kleinsten Strukturen mit Größen unterhalb von ca. \SI{200}{nm}
    erlaubt, obwohl eine Auflösung durch klassische Lichtmikroskopie
    aufgrund der Lichtbeugung nicht mehr möglich wäre.
    Dazu werden Moleküle genutzt, deren Fluoreszenz sich mit
    zwei Lasern verschiedener Wellenlänge (typischerweise ein grüner
    und ein roter) an bzw. abschalten lässt.
    Nun werden viele Bilder der eingefärbten Struktur aufgenommen,
    sodass bei jedem Bild nur ein zufälliger Bruchteil der Moleküle
    fluoresziert. Ist die Anzahl der fluoreszierenden Moleküle
    pro Bild gering genug, so ist mit hoher Wahrscheinlichkeit der
    Abstand zwischen den Molekülen im Bild groß, sodass diese trotz
    der Lichtbeugung einzeln aufgelöst werden können. 
    Die Moleküle werden lokalisiert und schließlich werden die
    Lokalisierungen in den Einzelbildern zu einem Gesamtbild
    zusammengefügt.
\end{example}

Wir wählen eine kompakte Menge $\paramsp\subset\RR^\sd$,
welche das Gebiet repräsentiert, auf dem das Bild aufgenommen wird.
Weiter gehen wir davon aus, dass das Stück Realität, welches abgebildet werden soll,
durch ein Radonmaß $\smt\in\mspc{\paramsp}$ modelliert werden kann.
Der Raum der Radonmaße bietet viel Flexibilität in der Modellierung,
da sowohl Punktquellen als auch kontinuierliche Intensitätsverteilungen dargestellt
werden können.

Die Bildaufnahme (oder allgemeiner: der Messprozess) wird nun durch einen Operator
\begin{equation*}
    \mopstat:\mspc{\paramsp}\to\hilbert
\end{equation*}
formalisiert, wobei $\hilbert$ ein komplexer Hilbertraum mit Skalarprodukt $\inner{\cdot,\cdot}$
sei. Später werden wir uns
auf den endlichdimensionalen Fall $\hilbert=\meassp$ spezialisieren, welcher sich z.B.
nach Diskretisierung eines allgemeineren Messoperators ergibt.

Vom Zielmaß $\smt$ wird nun eine Messung 
\begin{equation*}
    \sdat=\mopstat\smt
\end{equation*}
aufgenommen und die Aufgabe lautet, $\smt$ aus dieser Messung zu rekonstruieren.
% Störungsterm
Hierbei handelt es sich um ein sogenanntes \emph{Inverses Problem} und der Operator
$\mopstat$ wird in diesem Zusammenhang auch der \emph{Vorwärtsoperator} genannt.

Die Annahme der Dünnbesetztheit führt nun auf eine 
Linearkombination von $N\in\NN$ Dirac-Maßen
\begin{equation}\label{eq:statdisc}
    \smt=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{\sx_i}
\end{equation}
mit $\sx_1,\dotsc,\sx_N\in\domd$ und einem Gewichtsvektor
$\weight\in\field^N$ für $\field=\RR$ oder $\CC$.
% $\weight\in\field^N$ für $\field=\RR$ oder $\field=\CC$.% für $\wdom\in\set{\CC,\RR,\RRgez}$.

Wie erhält man ein effizientes Verfahren zur Rekonstruktion von $\smt$
aus den Daten $\sdat$?
Im Artikel \citetitle{Candes2014} \cite{Candes2014} schlagen \citeauthor{Candes2014}
vor, das Minimierungsproblem
\begin{equation*}\tag{\erstatf}\label{eq:erstatf}
    \min_{\smp\in\msp(\domd, \field)}\TV{\smp}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopstat\smp=\sdat
\end{equation*}
zu betrachten.
% für $\field=\RR$ oder $\CC$ zu betrachten.
Hier ist $\TV{\cdot}$ die Totale-Variations-Norm aus \cref{chap:mathintro}
und die Nebenbedingung $\mopstat\smp=\sdat$ erzwingt Konsistenz der Lösung mit den Daten.
Dieses Problem hat eine wichtige Eigenschaft: Da $\TV{\cdot}$ eine Norm und die 
Nebenbedingung linear ist, ist
\eqref{eq:erstatf} ein konvexes Minimierungsproblem. Dies ist wichtig, da sich aus
 konvexen Minimierungsproblemen häufig
effiziente numerische Lösungsverfahren gewinnen lassen, wie auch das letzte Kapitel
dieser Arbeit zeigt.

Der Rest dieses Kapitels ist wie folgt strukturiert: Zunächst werden wir genauer
auf den Messoperator $\mopstat$ eingehen und einige Beispiele diskutieren.
Anschließend wird ein duales Problem zu \eqref{eq:erstatf} hergeleitet und gleichzeitig
die Existenz von Lösungen bewiesen. In \Cref{sec:erstat} beschäftigen wir uns mit Bedingungen,
welche garantieren, dass $\smt$ die eindeutige Lösung von \eqref{eq:erstatf} ist.
Die hierfür benötigten dualen Zertifikate werden schließlich in \cref{sec:cert-constr}
konstruiert.

\section{Der Messoperator}
Der Operator $\mopstat$ modelliert die Messung der Daten $\sdat$ ausgehend von
dem Zielmaß $\smt$. Die genaue Form hängt in der Anwendung 
von der Beschaffenheit des konkreten Bildgebungsprozesses ab. Einige mögliche Messoperatoren
sollen im Folgenden kurz untersucht werden.

Wir treffen jedoch zunächst
eine Annahme an die Regularität von $\mopstat$, welche später für die mathematische
Behandlung benötigt wird:
Wir nehmen an, dass zu $\mopstat:\mspc{\paramsp}\to\hilbert$ ein Operator
\begin{equation*}
    \mopstat^*:\hilbert\to\contc{\paramsp}
\end{equation*}
existiert, sodass
für alle $\scv\in\hilbert$ und $\smv\in\mspc{\domd}$ die Gleichung
\begin{equation}\label{eq:predual}
    \inner{\scv,\mopstat\smv}
    =\int_{\paramsp}\mopstat^*\scv\intd\overline{\smv}
\end{equation}
erfüllt ist. Der Operator $\mopstat^*$ wird in diesem Zusammenhang der
\emph{präduale} Operator zu $\mopstat$ genannt (vgl. \cite{Bredies2013}).

% Es sei $\mopstat^*:\meassp\to\contsp(\domd,\CC)$ ein linearer Operator.
% Definiere $\mopstat:\msp(\domd,\CC)\to\meassp$ durch
% \begin{equation}
% \mopstat\smv\coloneqq
% \left(\int_\domd\overline{\mopstat^*e_j}\intd\smv\right)_{j=1,\dotsc,n},
% \end{equation}
% wobei $e_j$ der $j$-te Einheitsvektor sei.
% Wir nennen $\mopstat$ den Messoperator und $\mopstat^*$ den 
% prädualen Operator und es gilt die Gleichheit
% \begin{equation}
%     \inner{\scv,\mopstat\smv}
%     =\sum_{j=1}^n \scv_j\overline{(\mopstat\smv)_j}
%     =\sum_{j=1}^n \scv_j\int_\domd\mopstat^*e_j\intd\overline{\smv}
%     =\int_{\domd}\mopstat^*\scv\intd\overline{\smv}
% \end{equation}
% für alle $\scv\in\meassp$ und $\smv\in\msp(\domd,\CC)$.

\subsection{Faltung}
\newcommand{\convk}{\varphi}
Für einen stetigen, beschränkten Faltungskern $\convk:\RR^\sd\to\CC$
und ein Maß $\smv\in\msp(\paramsp)$ sei die Faltung $\convk\ast \smv:\paramsp\to\CC$
definiert durch
\begin{equation*}
    (\convk\ast \smv)(t)\coloneqq\int_\paramsp\convk(t-z)\intd \smv(z)\,.
\end{equation*}
Für die Anwendung in der Mikroskopie wäre $\convk$ typischerweise
die sog. \emph{point spread function} (PSF) des Mikroskops.

Nach dem Satz von Fubini ist $\convk\ast \smv$ messbar.
Es gilt für alle $t\in\paramsp$
\begin{equation*}
   \abs{(\convk\ast \smv)(t)}=\abs*{\int_\paramsp\convk(t-z)\intd \smv(z)}
   \leq\int_\paramsp\abs{\convk(t-z)}\intd |\smv|(z)
   \leq\norm{\convk}_\infty\TV{\smv}\,,
\end{equation*}
d.h. das Ergebnis der Faltung ist beschränkt. Aufgrund der Kompaktheit
von $\paramsp$ ist das Lebesgue-Maß $\leb{\sd}(\paramsp)$ endlich und
wir können einfach abschätzen
\begin{equation}\label{eq:convl2}
    \norm{\convk\ast \smv}_{L^2(\paramsp)}
    =\left(\int_\paramsp\abs{\convk\ast \smv}^2\intd t\right)^{1/2}
    \leq \sqrt{\leb{\sd}(\paramsp)}\norm{\convk}_\infty\TV{\smv}\,,
\end{equation}
sodass $\convk\ast \smv\in\lebsp^2(\paramsp)$.
% \todo{messbarkeit fubini}

Der Messoperator sei nun gegeben durch
\begin{equation*}
\mopstat:\msp(\paramsp)\to\lebsp^2(\paramsp),\quad
    \mopstat \smv=\convk\ast \smv\,.
\end{equation*}
Dieser ist beschränkt nach der Rechnung in \cref{eq:convl2}.
Für alle $\scv\in\lebsp^2(\paramsp)$ und $\smv\in\msp(\paramsp)$ gilt
nach dem Satz von Fubini
\begin{align*}
    \inner{\scv,\mopstat\smv}_{\lebsp^2}=\int_\paramsp\scv(t)\overline{(\convk\ast\smv)(t)}\intd t
    &=\int_\paramsp \scv(t)\int_\paramsp\overline{\convk(t-z)}\intd\overline{\smv}(z)\intd t\\
    &=\int_\paramsp\int_\paramsp \scv(t)\overline{\convk(t-z)}\intd t\intd\overline{\smv}(z)\,,
\end{align*}
sodass der präduale Operator zu $\mopstat$ gegeben ist durch $\mopstat^*:\lebsp^2(\paramsp)\to\contc{\paramsp}$,
\begin{equation*}
    (\mopstat^*\scv)(z)=\int_\paramsp \scv(t)\overline{\convk(t-z)}\intd t,\quad z\in\paramsp\,.
\end{equation*}
Hierbei ist $\mopstat^*\scv$ tatsächlich stetig nach dem Satz über die 
majorisierte Konvergenz, da $\convk$ stetig ist und eine integrierbare Majorante
von $(t,z)\mapsto\scv(t)\overline{\convk(t-z)}$
gegeben ist durch $t\mapsto \abs{c(t)}\cdot\norm{\convk}_\infty$.

\subsection{Faltung nach Radon-Transformation}
\newcommand{\radk}{\psi}
Medizinische Bildgebungsverfahren wie die Computertomographie
und die Positronen-Emissions-Tomographie lassen sich durch die
Radon-Transformation modellieren. Hierfür nutzen wir einen
Faltungskern $\radk\in\contsp_c(\RR)$, also eine stetige
Abbildung $\RR\to\CC$ mit kompaktem Träger, und betrachten
den Operator %$\mopstat:\mspc{\paramsp}\to\lebsp^2(\spheresd\times\RR)$,\todo{oberflächenmaß}
$\mopstat$ auf $\mspc{\paramsp}$ definiert durch
\begin{equation*}
    (\mopstat \smv)(\theta,s)\coloneqq\int_\paramsp\radk(\thdot{\sx}-s)\intd \smv(\sx),
    \quad\theta\in\spheresd,\,s\in\RR\,.
\end{equation*}
Wegen der Kompaktheit von $\paramsp$ und des Trägers von $\radk$
existiert $R>0$ mit $\paramsp\cup\supp\radk\subset B_{R/2}(0)$.
Ist $s\in\RR$ mit $\abs{s}>R$, so gilt für alle $\sx\in\paramsp$
und alle $\theta\in\spheresd$
\begin{equation*}
    \abs{\thdot{\sx}-s}
    \geq\abs{s}-\abs{\thdot{\sx}}
    >R-\norm{\sx}>\frac{R}{2}\,.
\end{equation*}
Hieraus folgt $\supp(\mopstat \smv)\subset\sphered\times[-R,R]$.
Wir nutzen die Notation $\indic_A$ für die Indikatorfunktion einer Menge $A$ und erhalten
eine Majorante von $\mopstat \smv$ über die Abschätzung
\begin{equation*}
    \abs{\mopstat \smv(\theta,s)}\leq\int_\paramsp\abs{\radk(\thdot{\sx}-s)}\intd\abs{\smv}(\sx)
    \leq\norm{\radk}_\infty\TV{\smv}\indic_{[-R,R]}(s)\,.
\end{equation*}

Bezeichne mit $\lebsp^2(\spheresd\times\RR)$ den Lebesgue-Raum des Produktmaßes
$\sphsurf{\sd-1}\otimes\leb{1}$ aus dem normierten Oberflächenmaß $\sphsurf{\sd-1}$ auf 
$\spheresd$ und dem Lebesgue-Maß auf $\RR$.
Wir behaupten, dass $\mopstat$ nach $\lebsp^2(\spheresd\times\RR)$ abbildet.
Es gilt nämlich
\begin{align*}
    \norm{\mopstat \smv}_{\lebsp^2(\sphered\times\RR)}
    &\leq\norm{\radk}_\infty\TV{\smv}
        \left(\int_{\spheresd\times\RR}\indic_{[-R,R]}(s)\intd\sphsurf{\sd-1}\otimes\leb{1}(\theta,s)\right)^{1/2}\\
    &=\sqrt{2R}\norm{\radk}_\infty\TV{\smv}\,.
\end{align*}
Dies zeigt auch, dass $\mopstat$ ein beschränkter Operator ist.

Wie sieht der präduale Operator zu $\mopstat$ aus?
Für $c\in\lebsp^2(\spheresd\times\RR)$, $\smv\in\mspc{\paramsp}$
können wir rechnen
\begin{equation}\label{eq:radpredual}
\begin{aligned}
\inner{c,\mopstat\smv}_{\lebsp^2(\spheresd\times\RR)}
&=\int_{\spheresd\times\RR}c(\theta,s)\overline{\mopstat\smv(\theta,s)}
    \intd\sphsurf{\sd-1}\otimes\leb{1}(\theta,s)\\
&=\int_{\spheresd\times\RR}c(\theta,s)\int_\paramsp\overline{\radk(\thdot{\sx}-s)}
    \intd\overline{\smv}(\sx)\intd\sphsurf{\sd-1}\otimes\leb{1}(\theta,s)\,.
\end{aligned}
\end{equation}
Es gilt 
\begin{multline*}
    % \begin{split}
    \int_{\spheresd\times\RR}\int_\paramsp\abs{c(\theta,s)\radk(\thdot{\sx}-s)}
    \intd\abs{\smv}(\sx)\intd\sphsurf{\sd-1}\otimes\leb{1}(\theta,s)\\
    \leq\norm{\radk}_\infty\TV{\smv}\int_{\spheresd\times[-R,R]}\abs{c(\theta,s)}
        \intd\sphsurf{\sd-1}\otimes\leb{1}(\theta,s)<\infty\,,
    % \end{split}
\end{multline*}
sodass wir in \cref{eq:radpredual} den Satz von Fubini anwenden dürfen.
Dies bringt uns auf den Ausdruck
\begin{equation*}
\inner{c,\mopstat\smv}_{\lebsp^2(\spheresd\times\RR)}
=\int_\paramsp\int_{\spheresd\times\RR}c(\theta,s)\overline{\radk(\thdot{\sx}-s)}
    \intd\sphsurf{\sd-1}\otimes\leb{1}(\theta,s)\intd\overline{\smv}(\sx)\,.
\end{equation*}
Der präduale Operator $\mopstat^*:\lebsp^2(\spheresd\times\RR)\to\contc{\paramsp}$,
\begin{equation*}
    (\mopstat^* c)(\sx)=\int_{\spheresd\times\RR}c(\theta,s)\overline{\radk(\thdot{\sx}-s)}
    \intd\sphsurf{\sd-1}\otimes\leb{1}(\theta,s),\quad \sx\in\paramsp
\end{equation*}
ist wohldefiniert nach dem Satz über die majorisierte Konvergenz:
Die Abbildung $\radk$ ist stetig und eine von $\sx\in\paramsp$ unabhängige Majorante
des Integranden ist gegeben durch $(\theta,s)\mapsto\norm{\radk}_\infty\abs{c(\theta,s)}\indic_{[-R,R]}(s)$.

% Dies erlaubt die Abschätzung
% \begin{equation*}
% \norm{\mopstat u}_{\lebsp^2(\sphered\times\RR)}
% =\left(\int_{\spheresd\times\RR^\sd}\abs*{\int_\paramsp\radk()}\right)
% \end{equation*}

% % Es sei $\radk:\RR\to\CC$ stetig und beschränkt und $\mopstat:\msp(\paramsp)\to\lebsp^2(\sphered\times\RR)$,
% \begin{equation*}
%     % (\mopstat u)(\theta,s)\coloneqq\int_{z:\theta\cdot t=s}\radk
%     (\mopstat u)(\theta,s)\coloneqq\int_\paramsp\radk(\theta\cdot z-s)\intd u(z)
% \end{equation*}

\subsection{Der ideale Frequenzfilter}\label{sec:iff}
% $\domd=[0,1]^\sd$
Die Aussagen in diesem Abschnitt sind angelehnt an {\cite[Ch. 3]{Grafakos2008}}.
% Definiere die Fourier-Transformation eines Maßes $\smv\in\msp(\sdomd)$ durch
% \begin{equation*}
%     \fourier u\coloneqq\left(\int_\sdomd e^{-2\pi i(\sdot{l}{z})}\intd u(z)\right)_{l\in\ZZ^d}.
% \end{equation*}
% Wegen
% \begin{equation*}
%    \abs{\fourier u(l)}\leq\int_\sdomd \abs*{e^{-2\pi i(\sdot{l}{z})}}\intd |u|(z)
%    =\TV{u}
% \end{equation*}
% für alle $l\in\ZZ^d$ ist
% $\fourier:\msp([0,1]^d)\to\ell^\infty(\ZZ^d)$
% eine lineare Kontraktion.
% Die Fourier-Transformation einer Funktion $f\in\lebpre^1(\sdomd) $%$f\in\lebpre^1(\leb{d})$
% wird 
% definiert als die Fourier-Transformation $\fourier(f\intd\leb{d})$
% des Maßes mit Dichte $f$ bezüglich des Lebesgue-Maßes.
Es sei $\torus^\sd= \RR^\sd/\ZZ^\sd$ %\faktor{\RR^\sd}{\ZZ^\sd}$
der $\sd$-dimensionale 
Torus und $\contc{\torus^\sd}$ die Menge der stetigen, komplexwertigen
Funktionen hierauf. Wir identifizieren diese mit den stetigen Abbildungen
$\RR^\sd\to\CC$, welche in jeder Komponente Periode 1 haben und nutzen die
Fourier-Transformation $\fourier$ auf $[0,1]^d$ gemäß \cref{def:fourier}.

\begin{lem}
    Es sei $\convk\in\contc{\torus^d}$ und $u\in\msp(\sdomd)$.
    Dann gilt
    \begin{equation*}
    (\fourier(\convk\ast u))(l)=(\fourier\convk)(l)\cdot(\fourier u)(l)
    \end{equation*}
    für alle $l\in\ZZ^d$.
\end{lem}
\begin{myproof}
    Es sei $l\in\ZZ^d$ beliebig.
    Einsetzen der Definitionen von Faltung und Fourier-Transformation führt zu
\begin{equation*}
    (\fourier(\convk\ast u))(l)  
    =\int_\sdomd e^{-2\pi i(\sdot{l}{t})}\int_\sdomd\convk(t-z)\intd u(z)\intd t\,.
\end{equation*}
Die Integrale dürfen nach dem Satz von Fubini vertauscht werden, denn
\begin{equation*}
    \int_\sdomd\int_\sdomd\abs{e^{-2\pi i(\sdot{l}{t})}\convk(t-z)}\intd \abs{\smv}(z)\intd t<\infty
\end{equation*}
aufgrund der Beschränktheit der Integranden und der Endlichkeit
des Maßes. Wir erhalten
\begin{equation*}
    (\fourier(\convk\ast u))(l)  
    =\int_\sdomd \int_\sdomd e^{-2\pi i\sdot{l}{(t-z)}}\convk(t-z)\intd t\,
    e^{-2\pi i(\sdot{l}{z})}\intd u(z)\,.
\end{equation*}
Da die Abbildung $t\mapsto e^{-2\pi i(\sdot{l}{t})}\convk(t)$ Periode 1 hat, gilt für alle $z\in\sdomd$
\begin{equation*}
    \int_\sdomd e^{-2\pi i\sdot{l}{(t-z)}}\convk(t-z)\intd t
    =\int_\sdomd e^{-2\pi i\sdot{l}{t}}\convk(t)\intd t
\end{equation*}
und es folgt
\begin{align*}
    (\fourier(\convk\ast u))(l)
    &=\left(\int_\sdomd e^{-2\pi i(\sdot{l}{t})}\convk(t)\intd t\right)
    \left(\int_\sdomd e^{-2\pi i(\sdot{l}{z})}\intd u(z)\right)\\
    &=(\fourier\convk)(l)\cdot(\fourier u)(l)\,.
\end{align*}
\end{myproof}

Für Fouriermessungen betrachten wir zu einer Grenzfrequenz
$\fc\in\NN$ die Menge der erlaubten ganzzahligen Frequenzen 
gegeben durch
\begin{equation*}
    \freqs\coloneqq\set{l\in\ZZ^\sd\given\norm{l}_\infty\leq \fc}\,.
\end{equation*}
Es sei $\nm=|F|$ und $\paramsp=[0,1]^d$. Wir identifizieren $\CC^F$ mit $\meassp$ und können so
den idealen Frequenzfilter zur Grenzfrequenz $\fc$ definieren durch
$\fourier_{\fc}:\mspc{\paramsp}\to\meassp$,
\begin{equation*}
\fourier_{\fc}\smv\coloneqq
(\fourier\smv(l))_{l\in\freqs}\,.
% \left(\int_{[0,1]^\sd}e^{-2\pi i(\sdot{l}{\sx})}\intd\smv(\sx)\right)_{l\in\freqs}.
\end{equation*}
Der Operator ist stetig nach \cref{prop:fourier-01}.

Der Zusammenhang zur Faltung ist folgender: Sei $\diri_\fc\in\contc{\torus^\sd}$, 
\begin{equation*}
    \diri_\fc(z)=\sum_{l\in\freqs} e^{2\pi i (\sdot{l}{z})}
\end{equation*}
der sogenannte \emph{Dirichlet-Kern}. Wir berechnen die Fourier-Koeffizienten von $\diri_\fc$:
\begin{equation*}
    (\fourier\diri_\fc)(l')=\int_\sdomd e^{-2\pi i(\sdot{l'}{z})}\sum_{l\in\freqs} e^{2\pi i (\sdot{l}{z})}\intd z
    =\sum_{l\in\freqs} \int_\sdomd e^{2\pi i \sdot{(l-l')}{z}}\intd z
\end{equation*}
Durch Aufspaltung in das Produkt der Integrale über die einzelnen Komponenten kann nachgerechnet werden, dass
\begin{equation*}
    \int_\sdomd e^{2\pi i \sdot{(l-l')}{z}}\intd z
    =\begin{cases}
       1&l=l',\\
       0&\text{sonst,} 
    \end{cases}
\end{equation*}
sodass 
\begin{equation*}
(\fourier\diri_\fc)(l')=\begin{cases}
   1&l'\in\freqs,\\
   0&\text{sonst.}
\end{cases}
\end{equation*}
Nach obigem Lemma gilt $\fourier(\diri_\fc\ast u)=(\fourier\diri_\fc)\cdot(\fourier u)$,
d.h. nach Faltung mit dem Dirichlet-Kern bleiben im Fourier-Raum genau die niedrigsten Frequenzen
von $u$ bis zur Grenzfrequenz $\fc$ erhalten.

Der präduale Operator ist gegeben durch $\fourier_{\fc}^*:\meassp\cong\CC^\freqs\to\contc{\sdomd}$,
\begin{equation*}
    (\fourier_{\fc}^*\ucert)(\sx)\coloneqq\sum_{l\in\freqs}\ucert_le^{2\pi i (\sdot{l}{\sx})}\,.
\end{equation*}


Falls a priori bekannt ist, dass das Zielmaß $\smt$ reellwertig ist, so ist es 
natürlich, das Minimierungsproblem für $\field=\RR$ zu betrachten.
Allerdings stellt sich die Frage, ob auch Lösungen des Minimierungsproblems mit 
allgemeinen, komplexwertigen Maßen zwangsläufig reellwertig sind, 
wenn die Daten $\sdat$ von einem reellwertigen Maß gemessen wurden.
Im Fall des idealen Frequenzfilters ist dies positiv zu beantworten.

\begin{lem}\label{lem:fourier-props}
    Der ideale Frequenzfilter hat die Eigenschaft 
    \begin{equation*}
        (\fourier\overline{\smv})(l)=\overline{(\fourier\smv)(-l)}
        \quad\forall l\in\ZZ^d\,.
    \end{equation*}
\end{lem}
\begin{myproof}
    Mit der Rechenregel für die komplexe Konjugation des Integrals
     (\cref{lem:int-rules}) können wir dies einfach nachrechnen:
    \begin{align*}
        \overline{(\fourier\smv)(-l)}
        =\overline{\int_\sdomd e^{2\pi i(\sdot{l}{z})}\intd \smv(z)}
        &=\int_\sdomd \overline{e^{2\pi i(\sdot{l}{z})}}\intd \overline{\smv}(z)\\
        &=\int_\sdomd e^{-2\pi i(\sdot{l}{z})}\intd \overline{\smv}(z)
        =(\fourier\overline{\smv})(l)
    \end{align*}
    % Die Aussage folgt aus der allgemeingültigen Gleichheit
    % \begin{equation}
    %     \overline{\int f\intd\smv}=\int \overline{f}\intd\overline{\smv}
    % \end{equation}
    % für komplexwertige Maße $\smv$ und integrierbare Funktionen $f$, zusammen mit
    % der Tatsache $\overline{\exp(-i2\pi l\cdot x)}=\exp(i2\pi l\cdot x)$.
\end{myproof}
\begin{thm}[Äquivalenz der Minimierungsprobleme für den idealen Frequenzfilter]
    Angenommen, das Zielmaß ist reellwertig, d.h. $\smt\in\msp(\domd,\RR)$, und
    $\sdat=\fourier_{\fc}\smt$ sind die gemessenen Daten.
    Dann sind die Lösungsmengen der Minimierungsprobleme
    \begin{equation*}\tag{\erstatr}\label{eq:erstatr}
        \min_{\smp\in\msp(\domd,\RR)}\TV{\smp}
        \quad\text{s.t.}\quad \fourier_{\fc}\smp=\sdat
    \end{equation*}
    und
    \begin{equation*}\tag{\erstatc}\label{eq:erstatc}
        \min_{\smp\in\msp(\domd,\CC)}\TV{\smp}
        \quad\text{s.t.}\quad \fourier_{\fc}\smp=\sdat
    \end{equation*}
    gleich.
\end{thm}
\begin{myproof}
Da das Zielmaß $\smt$ reellwertig ist, gilt 
für die Daten für alle $l\in\freqs$
\begin{equation*}
    \sdat_l=(\fourier_{\fc}\smt)(l)
    =(\fourier_{\fc}\overline{\smt})(l)
    =\overline{(\fourier_{\fc}\smt)(-l)}
    =\overline{\sdat_{-l}}\,.
\end{equation*}
Es sei $\smv\in\msp(\domd,\CC)$ eine Lösung von \erstatc{}.
Da $\smv$ die
Nebenbedingung $\fourier_{\fc}\smv=\sdat$ erfüllt, muss für alle $l\in\freqs$ 
gelten
\begin{equation*}
    (\fourier_{\fc}\overline{\smv})(l)
    =\overline{(\fourier_{\fc}\smv)(-l)}
    =\overline{\sdat_{-l}}
    =\sdat_l\,,
\end{equation*}
d.h. $\fourier_{\fc}\overline{\smv}=\sdat$. Nun wissen wir, dass auch der Realteil
$\Re\smv$ die Nebenbedingung erfüllt, denn
\begin{equation*}
    \fourier_{\fc}(\Re\smv)=\fourier_{\fc}\left(\frac{1}{2}(\smv+\overline{\smv})\right)
    =\frac{1}{2}(\fourier_{\fc}\smv+\fourier_{\fc}\overline{\smv})
    =\sdat\,.
\end{equation*}
Nach \cref{lem:tv-props} gilt die Abschätzung
\begin{equation*}
    \TV{\Re \smv}\leq\sqrt{\TV{\Re\smv}^2+\TV{\Im\smv}^2}\leq\TV{\smv}\,.
\end{equation*}
Wäre $\Im\smv\neq 0$, so wäre die erste Ungleichung strikt, was
ein Widerspruch zur Optimalität von $u$ für \erstatc{} wäre.
Also ist jede Lösung von \erstatc{} reellwertig und somit auch
eine Lösung von \erstatr{}.

Sei umgekehrt $\sms\in\mspr{\paramsp}$ eine Lösung von \erstatr{},
dann ist $\sms$ offensichtlich auch zulässig für \erstatc{}.
%des Minimierungsproblems über $\RR$.
Ist $\smv'$ zulässig für \erstatc{}, so ist nach obiger
Überlegung $\Re\smv'$
zulässig für \erstatr{} und es gilt
$\TV{\smv'}\geq\TV{\Re\smv'}\geq\TV{\sms}$.
Also ist $\sms$ auch eine Lösung des Minimierungsproblems über
$\msp(\paramsp,\CC)$.
\end{myproof}

\section{Duale Struktur und Existenz von Lösungen}\label{sec:duality}
Das Problem
\begin{equation*}\tag{\erstat}\label{eq:erstat-duality}
    \min_{\smp\in\msp(\domd)}\TV{\smp}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopstat\smp=\sdat
\end{equation*}
ist ein konvexes Minimierungsproblem mit einer Variablen
in $\msp(\domd)$ und einer Gleichheitsnebenbedingung im Hilbertraum
$\hilbert$.
Um die Beweisideen für die anschließenden Aussagen zur exakten Rekonstruktion zu motivieren,
wollen wir ein duales Problem zu \eqref{eq:erstat-duality} herleiten.
Dieser Abschnitt ist angelehnt an die Überlegungen in \cite{Duval2015}, wo
jedoch nur reellwertige Maße behandelt wurden. Wir wollen uns dagegen
mit dem komplexwertigen Fall $\field=\CC$ befassen.

Es bezeichne $\RRext=\RR\cup\set{-\infty,+\infty}$ die erweiterten
reellen Zahlen.

\begin{defn}[Fenchel-Transformation]
   Es sei $V$ ein reeller topologischer Vektorraum und $\dual{V}$ der Dualraum. 
   Für eine Abbildung $f:V\to\RRext$ sei die
   Fenchel-Transformation von $f$ gegeben durch 
   $f^*:\dual{V}\to\RRext$,
   \begin{equation*}
       f^*(v')\coloneqq\sup_{v\in V}(v'(v)-f(v))\,.
   \end{equation*}
\end{defn}

Folgender Satz ist eine Zusammenfassung der Ergebnisse aus \cite[Abschnitt III.4(I)]{Ekeland1999}:
\begin{thm}\label{thm:strong-duality}
% \todo{Verlange Hausdorff in Def. von tvs, lokalkonvex def. oder durch normiert
% ersetzen}
Es seien $V, W$ reelle lokalkonvexe topologische Vektorräume und $\dual{V}, \dual{W}$ die
zugehörigen Dualräume. Weiter sei $\Lambda:V\to W$ eine stetige
lineare Abbildung und $\Lambda^T:\dual{W}\to \dual{V}$ die transponierte
Abbildung.

Es sei eine Abbildung $J:V\times W\to\RRext$ gegeben.
Betrachte die Optimierungsprobleme
\newcommand{\pa}{p_1}
\newcommand{\pb}{p_2}
\begin{equation*}\tag{$P_1$}\label{eq:primal}
    \inf_{v\in V}J(v,\Lambda v)\eqqcolon p_1
\end{equation*}
und
\begin{equation*}\tag{$P_2$}\label{eq:dual}
    \sup_{w'\in \dual{W}}-J^*(\Lambda^Tw',-w')\eqqcolon p_2\,.
\end{equation*}
% und bezeichne das Infimum in \eqref{eq:primal} mit $\inf(P)$
% und das Supremum in \eqref{eq:dual} mit $\sup(D)$.
Es gelte
\begin{assumptions}
   \item $J$ ist konvex,
   \item $p_1$ ist endlich, %Das Infimum in \eqref{eq:primal} ist endlich
   \item es existiert $v_0\in V$, sodass $J(v_0,\Lambda v_0)<\infty$
   und die Funktion $w\mapsto J(v_0,w)$ ist stetig im Punkt $w=\Lambda v_0$.
\end{assumptions}
Dann folgt
\begin{equation*}
    p_1=p_2
\end{equation*}
und das Supremum in \eqref{eq:dual} wird angenommen.
\end{thm}
\begin{rem}\label{rem:topoprod}
    Der Produktraum $V\times W$ ist wieder ein topologischer Vektorraum,
    dessen Dualraum $\dual{(V\times W)}$ mit
    $\dual{V}\times \dual{W}$ identifiziert werden kann über 
    $f\mapsto (f(\cdot,0),f(0,\cdot))$.
    Also ist $J^*$ eine Abbildung $\dual{V}\times \dual{W}\to\RRext$.
\end{rem}

\begin{rem}
Problem~\eqref{eq:primal} wird in diesem Kontext das \emph{primale}
und \eqref{eq:dual} das \emph{duale} Problem genannt.
Da $\msp(\domd)$ nach dem Darstellungssatz von Riesz der Dualraum zu
$\contc{\domd}$ ist, würde dies dazu führen,
dass unser Ausgangsproblem \eqref{eq:erstat-duality} die Rolle des dualen Problems einnimmt.
Diese Bezeichnung ist aber genau umgekehrt zu der in der Literatur üblichen
Bezeichnung. Um die Verwirrung zu vermeiden, verzichten wir deshalb hier zunächst
auf die Vokabeln primal und dual und halten uns später an die Konvention aus der
Literatur.
\end{rem}
Wir wenden den obigen Satz an auf $V=\hilbert, W=\contc{\domd}$. 
Dazu wollen wir in diesem Abschnitt beide Vektorräume als Vektorräume über
$\RR$ auffassen. Der Hilbertraum $\hilbert$ wird zu einem Hilbertraum
über $\RR$ mit Skalarprodukt $\Re\inner{\cdot,\cdot}$ und der reelle
Dualraum $\realdual{\hilbert}$ kann hierüber wieder mit $\hilbert$ identifiziert
werden.
Den Dualraum von $\contc{\domd}$, aufgefasst als reeller Vektorraum,
charakterisieren wir mit folgendem Lemma:

\begin{lem}\label{lem:realdualiso}
    Fasse $\mspc{\paramsp}$ und $\contc{\domd}$ als Vektorräume über 
    $\RR$ auf.
   Die Abbildung 
   \begin{equation*}
       \iso:\mspc{\paramsp}\to \realdual{\contc{\domd}},
       \quad\cmeas\mapsto\iso\cmeas
       \text{ mit }(\iso\cmeas)(f)=\Re\int_\paramsp f\intd\conj{\cmeas}
    %    \quad\cmeas\mapsto\Re T_{\conj{\cmeas}}
    %    \text{ mit }T_{\conj{\cmeas}} f=\int_\paramsp f\intd\conj{\cmeas}
   \end{equation*}
   ist ein isometrischer Isomorphismus von normierten Räumen.
\end{lem}
\begin{myproof}
   Siehe \cref{app:realdualiso}.
\end{myproof}

Wir können also auch den reellen Dualraum von $\contc{\domd}$ mit $\msp(\domd)$
identifizieren.
\newcommand{\ballind}{\ind_{\clunitb}}
Wir sind nun bereit, \cref{thm:strong-duality} auf unser Minimierungsproblem
\eqref{eq:erstat-duality} anzuwenden. Es sei $\ballind$ die Indikatorfunktion
des abgeschlossenen $\norm{\cdot}_\infty$-Balls in $\contc{\domd}$, also
\begin{equation*}
    \ballind(f)\coloneqq\begin{cases}
        0&\norm{f}_\infty\leq1,\\
        \infty&\text{sonst.}
    \end{cases}
\end{equation*}
Wir definieren $J:\hilbert\times\contc{\paramsp}\to\RRext$, %,\todo{daten zielmaß messop}
\begin{equation*}
    J(c, f)\coloneqq-\Re\inner{c,\sdat}+\ballind(f)\,,
\end{equation*}
wobei $\sdat=\mopstat\smt$ wieder die von einem Zielmaß
$\smt\in\mspc{\paramsp}$ gemessenen Daten seien.
Die Funktion $J$ ist konvex, da der erste Summand $\RR$-linear in
$c$ ist und Normbälle konvex sind.
Weiter wählen wir $\Lambda=\mopstat^*$. Wenden wir den Realteil auf
die definierende Gleichung des prädualen Operators (vgl. \cref{eq:predual})
an, so erhalten wir
\begin{equation*}
    \Re\inner{\scv,\mopstat\smv}
    =\Re\int_{\paramsp}\mopstat^*\scv\intd\overline{\smv},
    \quad\forall\scv\in\hilbert,\,\forall\smv\in\mspc{\paramsp}\,.
\end{equation*}
Hieran lesen wir ab, dass tatsächlich $\mopstat=\Lambda^T$ die transponierte
Abbildung zu $\mopstat^*$ ist.

Das Problem \eqref{eq:primal} ist gegeben durch
\begin{align}\label{eq:ourprimal}
    p_1=\inf_{c\in\hilbert}J(c,\mopstat^*c)
    &=\inf_{c\in\hilbert}-\Re\inner{c,\sdat}+\ballind(\mopstat^*c)  \nonumber\\
    &=-\sup_{\norm{\mopstat^*c}_\infty\leq 1} \Re\inner{c,\sdat}\,.
\end{align}
Das Supremum ist endlich, da für zulässige $c$ gilt
\begin{equation*}
    \Re\inner{c,\sdat}=\Re\inner{c,\mopstat\smt}
    =\Re\int_\domd\mopstat^*c\intd\conj{\smt}
    \leq \abs*{\int_\domd\mopstat^*c\intd\conj{\smt}}\leq\TV{\smt}\,.
\end{equation*}
\newpage
Bevor wir das zweite Problem aufschreiben können,
müssen wir die Fenchel-Transformierte von $J$ berechnen.
Nach Definition dieser %in Verbindung mit \cref{rem:topoprod}
gilt für alle $c\in\hilbert$ und alle $\smv\in\mspc{\paramsp}$
\begin{align*}
    J^*(c,\smv)&=
    %\sup_{c\in\hilbert,f\in\contc{\domd}}
    \sup_{\substack{c'\in\hilbert\\ f\in\contc{\domd}}}
    \Re\inner{c',c}+\Re\int_\domd f\intd\conj{\smv}+\Re\inner{c',\sdat}-\ballind(f)\\
    &=\sup_{c'\in\hilbert}\Re\inner{c',c+\sdat}
        +\sup_{\norm{f}_\infty\leq 1}\Re\int_\domd f\intd\conj{\smv}\\
    &=\ind_{\set{\sdat}}(-c)+\TV{\smv}\,.
\end{align*}
Für Problem \eqref{eq:dual} erhalten wir
\begin{align}
    p_2=\sup_{u\in\msp(\domd)}-J^*(\mopstat u,-u)\nonumber
    &=\sup_{u\in\msp(\domd)}-\ind_{\set{\sdat}}(-\mopstat u)-\TV{-u}\nonumber\\
    &=\sup_{u\in\msp(\domd)}-\ind_{\set{\sdat}}(\mopstat u)-\TV{u}\nonumber\\
    &=-\inf_{\substack{u\in\msp(\domd)\\\mopstat u=\sdat}}\TV{u}\,.
    \label{eq:infp2}%\quad\text{s.t. $\mopstatu=\sdat$}
\end{align}
Bis auf das geänderte Vorzeichen entspricht dies dem Ausgangsproblem
\eqref{eq:erstat-duality}.

Noch zu prüfen ist die letzte Bedingung in \cref{thm:strong-duality}.
Im Punkt $c=0$ ist $J(c, \mopstat^*c)=0$. Die Funktion $f\mapsto J(0,f)$
ist konstant gleich 0 im offenen $\norm{\cdot}_\infty$-Einheitsball und
dieser ist eine offene Umgebung von $0=\mopstat^*c$ in $\contc{\paramsp}$.

Nach \cref{thm:strong-duality} folgt starke Dualität der beiden Probleme,
d.h. $p_1=p_2$. Außerdem wird das Infimum in \cref{eq:infp2} angenommen.

Lässt sich auch etwas über das Supremum im ersten Problem aussagen?
Wir können \cref{eq:ourprimal} (hier ohne das 
Vorzeichen) umschreiben zu
\begin{align*}
    \sup_{\norm{\mopstat^*\scp}_\infty\leq 1} \Re\inner{\scp,\sdat}
    &=\sup_{\norm{\mopstat^*c}_\infty\leq 1} \Re\inner{\scp,\mopstat\smt}\\
    &=\sup_{\norm{\mopstat^*c}_\infty\leq 1}\Re\int_\domd\mopstat^*\scp\intd\overline{\smt}
    =\sup_{\sfp\in\img(\mopstat^*)\cap\clunitb}\Re\int_\domd\sfp\intd\overline{\smt}\,.
\end{align*}
Wie schon bekannt ist, ist der Integraloperator stetig in der
$\norm{\cdot}_\infty$-Topologie (vgl. \cref{thm:riesz-repr}).
Nehmen wir nun zusätzlich an, dass das Bild $\img(\mopstat^*)$ des prädualen
Operators endlichdimensional ist (z.B. wenn $\hilbert=\meassp$ gilt), so ist
$\img(\mopstat^*)\cap\clunitb$ nach dem Satz von Heine-Borel eine kompakte
Teilmenge von $\contc{\paramsp}$. Unter dieser Annahme wird also auch
das Supremum in \cref{eq:ourprimal} angenommen.
% % Da $\mopstat^*$ eine lineare Abbildung $\hilbert\to\contc{\domd}$ ist, ist
% das Bild $\img{\mopstat^*}$ ein endlichdimensionaler Unterraum des Vektorraums
% der stetigen Funktionen, deshalb ist $\img(\mopstat^*)\cap\clunitb$
% kompakt. 

Die obigen Ergebnisse werden in folgendem Satz zusammengefasst:
\begin{thm}[Starke Dualität]\label{thm:er-strong-duality}
   Es sei $\smt\in\msp(\domd)$ und $\sdat=\mopstat\smt$.
   Nehme an, dass $\img(\mopstat^*)$ endlichdimensional ist.

   Dann sind die Lösungsmengen der Optimierungsprobleme
    \begin{equation*}\tag{\erstat}\label{eq:erstat-strong-duality}
        \min_{\smp\in\msp(\domd)}\TV{\smp}
        \quad\text{s.t.}\quad \mopstat\smp=\sdat
    \end{equation*}
    und
    \begin{equation*}\tag{D(\erstat)}\label{eq:erstat-dual}
        \max_{\scp\in\hilbert} \Re\inner{\scp,\sdat}
        \quad\text{s.t.}\quad \norm{\mopstat^*\scp}_\infty\leq 1
    \end{equation*}
    nichtleer und ihr Optimalwert ist gleich.
\end{thm}

Natürlich ist es im Hinblick auf eine Rekonstruktion wünschenswert,
dass die eindeutige Lösung von 
\eqref{eq:erstat-strong-duality} durch das Zielmaß $\smt$ gegeben ist.
In Bezug auf Optimalität kann folgende Beobachtung gemacht werden:
Ist $\sct\in\hilbert$ ein Vektor, welcher die Bedingungen %$\norm{\mopstat^*\sct}_\infty\leq 1$ und
\begin{equation}\label{eq:dual-opt-cert-gen}
\begin{split}
    \norm{\mopstat^*\sct}_\infty&\leq 1,\\
    \int_\domd\mopstat^*\sct\intd\overline{\smt}&=\TV{\smt} %\Re\inner{\sct,\sdat},
\end{split}
\end{equation}
% \begin{equation*}
%     \TV{\smt}=\int_\domd\mopstat^*\sct\intd\overline{\smt}\,,%\Re\inner{\sct,\sdat},
% \end{equation*}
erfüllt, so muss $\smt$ zwangsläufig optimal für \eqref{eq:erstat-strong-duality} sein.
Es gilt in diesem Fall nämlich
\begin{align*}
    \TV{\smt}=\int_\domd\mopstat^*\sct\intd\overline{\smt}
    &=\Re\inner{\sct,\mopstat\smt}=\Re\inner{\sct,\sdat}\\
    &\leq\sup_{\norm{\mopstat^*\scp}_\infty\leq 1} \Re\inner{\scp,\sdat}
    % \overset{\ref{thm:er-strong-duality}}{=} Problem: auch \infty-dim,
    % Aber Satz Vor. endl-dim
    =
    \min_{\mopstat\smp=\sdat}\TV{\smp}
    \leq\TV{\smt}\,.
\end{align*}
Hier wurde für die zweite Gleichheit die Definition des prädualen Operators
genutzt. Der Realteil kann ohne Änderung genommen werden, da die TV-Norm
am Anfang der Gleichung reell ist.
Ein Vektor $\sct\in\hilbert$, welcher diese Bedingungen erfüllt, bescheinigt
also die Optimalität von $\smt$ und wird deshalb
\emph{duales Zertifikat für Optimalität} genannt.
\begin{rem}
   Sind wir in der Situation von
   \cref{thm:er-strong-duality}, dann wissen wir sogar, dass für \emph{jede}
   Lösung $\sms\in\mspc{\paramsp}$ von \eqref{eq:erstat-strong-duality} 
   ein solches duales Zertifikat für Optimalität existiert. 
   Denn es gilt dann
   \begin{equation*}
    \max_{\norm{\mopstat^*\scp}_\infty\leq 1} \Re\inner{\scp,\sdat}
    =\min_{\mopstat\smp=\sdat}\TV{\smp}
    =\TV{\sms}\,,
   \end{equation*}
   d.h. es existiert $c\in\hilbert$ mit $\norm{\mopstat^*\scp}_\infty\leq 1$ und
   \begin{equation}\label{eq:cert-exists}
       \TV{\sms}=\Re\inner{c,\sdat}
       =\Re\inner{c,\mopstat\sms}
       =\Re\int_\paramsp\mopstat^* c\intd\conj{\sms}\,.
   \end{equation}
   Tatsächlich muss der Imaginärteil des letzten Integrals verschwinden,
   denn sonst wäre
%    Tatsächlich kann der Realteil vor dem Integral weggelassen werden, denn
%    sonst wäre
   \begin{equation*}
       \abs*{\Re\int_\paramsp\mopstat^* c\intd\conj{\sms}}
       <\abs*{\int_\paramsp\mopstat^* c\intd\conj{\sms}}
       \leq\norm{\mopstat^* c}_\infty\TV{\sms}
       \leq\TV{\sms}
   \end{equation*}
   im Widerspruch zu \cref{eq:cert-exists}.
\end{rem}

% Natürlich ist dann auch $\sct$ optimal für \eqref{eq:erstat-dual}.
Bis jetzt gelten die Betrachtungen dieses Abschnittes für allgemeine
Zielmaße $\smt\in\mspc{\paramsp}$. Eigentlich sind wir jedoch an
diskreten Maßen der Form
\begin{equation*}
    \smt=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{\sx_i}
\end{equation*}
mit paarweise verschiedenen $\sx_1,\dotsc,\sx_N\in\domd$ und einem Gewichtsvektor
$\weight\in(\CC\setminus\set{0})^N$ interessiert.
% Da wir an diskreten Maßen $\smt$ von der Form aus \cref{eq:statdisc}
% interessiert sind, können die obigen Bedingungen an $\sct$ noch umformuliert
% werden zu
Für ein solches Maß gilt $\TV{\smt}=\norm{\alpha}_1$ und 
die zweite Bedingung in \cref{eq:dual-opt-cert-gen} %$\sct\in\hilbert$
kann umgeformt werden zu
\begin{equation*}
    \int_\domd\mopstat^*\sct\intd\overline{\smt}
    =\sum_{i=1}^N\conj{\weight_i}\mopstat^*\sct(\sx_i)
    \overset{!}{=}\sum_{i=1}^N\abs{\weight_i}\,.
\end{equation*}
Somit sind die Bedingungen aus \cref{eq:dual-opt-cert-gen}
für den Fall eines diskreten Zielmaßes äquivalent zu
\begin{equation}\label{eq:dual-opt-cert}
\begin{split}
    \norm{\mopstat^*\sct}_\infty&\leq 1,\\
    (\mopstat^*\sct)(\sx_i)&=\frac{\alpha_i}{|\alpha_i|},
    \quad i=1,\dotsc,N.
\end{split}
\end{equation}

% Dazu führen wir
% einen Lagrange-Multiplikator $\ucert\in\meassp$ ein und definieren
% die Lagrange-Funktion
% \begin{equation}
%     \lag:\msp(\domd)\times\meassp\to\RR,\quad
%     \lag(u,\ucert)\coloneqq\TV{u}+\Re\inner{\ucert,\sdat-\mopstat u}
% \end{equation}
% Die zugehörige duale Funktion $g:\meassp\to\RR$ ist gegeben durch
% \begin{align}
%     g(\ucert)=\inf_{\hat{u}\in\msp(\domd)}\lag(\hat{u},\ucert)
%     =\inf_{\hat{u}\in\msp(\domd)}\TV{\hat{u}}+\Re\inner{\ucert,\sdat-\mopstat\hat{u}}\\
%     =\Re\inner{\ucert,\sdat}+\inf_{\hat{u}\in\msp(\domd)}\TV{\hat{u}}-\Re\inner{\mopstat^*\ucert,\hat{u}}
% \end{align}
% \newcommand{\density}{\diff{\hat{u}}{|\hat{u}|}}
% Nach dem Satz von Radon-Nikodym hat jedes Maß $u\in\msp(\domd)$
% eine Dichte $\diff{u}{|u|}$ bzgl. $|u|$ mit
% $\norm{\diff{u}{|u|}}_\infty\leq 1$ und es folgt
% \begin{align}\label{eq:dualfunc}
%     g(\ucert)
%     =\Re\inner{\ucert,\sdat}+\inf_{\hat{u}\in\msp(\domd)}
%     \int_{\domd} 1-\Re\left(\mopstat^*\ucert\density\right)\intd\hat{u}
% \end{align}
% Abhängig von $\ucert$ können zwei Fälle unterschieden werden:

% Gilt $\norm{\mopstat^*\ucert}_\infty\leq 1$, dann ist
% \begin{equation}
% 1-\Re\left(\mopstat^*\ucert\density\right)
% \geq 1-\abs*{\mopstat^*\ucert}\abs*{\density}\geq 0,
% \end{equation}
% das Infimum in \cref{eq:dualfunc} wird also für $\hat{u}=0$
% angenommen.

% Existiert jedoch ein $x\in\domd$ mit $|(\mopstat^*\ucert)(x)|>1$,
% so können wir eine Folge von Maßen in $\msp(\domd)$ konstruieren,
% für die der Ausdruck im Infimum gegen $-\infty$ divergiert.
% Sei dazu $z\coloneqq(\mopstat^*\ucert)(x)$ und betrachte die Maße
% $k\frac{\overline{z}}{z}\dirac_x, k\in\NN$. Hierfür gilt
% \begin{equation}
% \int_{\domd} 1-\Re\left(\mopstat^*\ucert\density\right)\intd\hat{u}
% =k(1-|z|)\overset{k\to\infty}{\to}-\infty
% \end{equation}


\begin{rem}
In der Literatur wird häufig im Fall des idealen Frequenzfilters
nicht der Koeffizientenvektor $\sct\in\meassp$, sondern das frequenzbeschränkte
trigonometrische Polynom
\begin{equation*}
    (\fourier_{\fc}^*\sct)(\sx)=\sum_{l\in\freqs}\sct_le^{2\pi il\cdot\sx}
\end{equation*}
als "duales Zertifikat" bezeichnet. Zur besseren Unterscheidung nutzen wir für obigen
Ausdruck den Begriff "duales Polynom".
\end{rem}

% \todo{dual cert = Subgradient (Beurling und Duval)}
% \todo{facet TV unit ball Beurling}

\section{Exakte Rekonstruktion}\label{sec:erstat}
Die Bedingungen aus \cref{eq:dual-opt-cert} garantieren Optimalität
von $\smt$. Um mithilfe des TV-Minimierungsproblems das Maß $\smt$ anhand der Daten
$\sdat$ rekonstruieren zu können, würden wir jedoch auch gerne 
Bedingungen für die Eindeutigkeit der Lösung formulieren.

In diesem Abschnitt behandeln wir wieder die Probleme
\begin{equation*}\tag{\erstatf}\label{eq:erstatf-er}
    \min_{\smp\in\msp(\domd, \field)}\TV{\smp}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopstat\smp=\sdat
\end{equation*}
für $\field=\RR$ oder $\CC$.

\begin{defn}
   Ein Maß $\smt\in\msp(\domd,\field)$ heißt \emph{exakt rekonstruierbar},
   wenn $\smt$ eindeutige Lösung des Minimierungsproblems \eqref{eq:erstatf-er}
   zu den Daten $\sdat=\mopstat\smt$ ist.
   In diesem Fall sagen wir auch "\eqref{eq:erstatf-er} rekonstruiert $\smt$
   exakt".
\end{defn}

\begin{rem}\label{rem:strict-supp}
Ist $\sct$ ein duales Zertifikat für Optimalität zu einem Zielmaß
$\smt\in\msp(\domd,\field)$, dann ist $\smt$ optimal für
\eqref{eq:erstatf-er}. Für jede weitere Lösung
$\sms$ von \eqref{eq:erstatf-er} gilt dann
% und gilt zusätzlich die \emph{strikte} Ungleichung
% \begin{equation}\label{eq:ass-strict-rem}
%     |(\mopstat^*\scv)(\sx)|<1 \qquad\forall\sx\in\domd\setminus\supp(\smt)\,,
% \end{equation}
% dann gilt für eine beliebige Lösung $\sms$ von \eqref{eq:erstatf-er}
\begin{align*}
    \TV{\sms}
    =\TV{\smt}
    &=\int_\domd\mopdynf^*\sct\intd\overline{\smt}
    % =\Re\inner{\sct,\mopdynf\smt}
    % =\Re\inner{\sct,\sdat}
    % =\Re\inner{\sct,\mopdynf\sms}\\
    =\inner{\sct,\mopdynf\smt}
    =\inner{\sct,\sdat}
    =\inner{\sct,\mopdynf\sms}\\
    &=\int_\domd\mopdynf^*\sct\intd\overline{\sms}\,.
    % =\int_\domd\mopdynf^*\sct\intd\sms_a + \int_\domd\mopdynf^*\sct\intd\sms_s
    % \leq\TV{\sms}\,.
\end{align*}
Erfüllt das Zertifikat zusätzlich die \emph{strikte} Ungleichung
außerhalb des Trägers von $\smt$, d.h.
\begin{equation}\label{eq:ass-strict-rem}
    |(\mopstat^*\sct)(\sx)|<1 \qquad\forall\sx\in\domd\setminus\supp(\smt)\,,
\end{equation}
so
folgt mit \cref{lem:tv-strict-forcing}, dass auch $\sms$ konzentriert
ist auf $\supp(\smt)$.

Falls also ein Zertifikat $\sct$ für $\smt$ existiert,
sodass die stetige Funktion $\mopstat^*\sct$ sogar eine strikte Ungleichung außerhalb des Trägers
von $\smt$ erfüllt, dann ist \emph{jede} Lösung von \eqref{eq:erstatf-er}
ein diskretes Maß auf den Punkten $\sx_1,\dotsc,\sx_N$.
% Hierdurch wird überall Gleichheit erzwungen, sodass auch
% \begin{equation*}
%     \int_\domd\mopdynf^*\sct\intd\overline{\sms}
%     =\TV{\sms}
% \end{equation*}
% gelten muss.
% Nutze die Lebesguezerlegung von $\conj{\sms}$ bezüglich $\abs{\smt}$ und erhalte
% $u_a, u_s\in\msp(\paramsp,\field)$ mit
% \begin{equation*}
%    \conj{u}=u_a+u_s,\quad u_a\ll\abs{\smt},\quad u_s\perp\abs{\smt}\,.
% \end{equation*}
% Wegen $\sms_a\perp\sms_s$ gilt nach \cref{lem:tv-props}
% $\TV{\sms}=\TV{\sms_a}+\TV{\sms_s}$. Also folgt
% \begin{align*}
%     \TV{\sms_a}+\TV{\sms_s}=\TV{\sms}
%     &=\int_\domd\mopdynf^*\sct\intd\overline{\sms}\\
%     &=\int_\domd\mopdynf^*\sct\intd\sms_a + \int_\domd\mopdynf^*\sct\intd\sms_s\\
%     &\leq\TV{\sms_a}+\TV{\sms_s}\,.
% \end{align*}
% Hieraus ergibt sich
% \begin{equation*}
%     \int_\domd\mopdynf^*\sct\intd\sms_s=\TV{\sms_s}\,.
% \end{equation*}
% Das Maß $\sms_s$ ist nun aber wegen $\sms_s\perp\abs{\smt}$ konzentriert
% auf $\paramsp\setminus\supp(\smt)$. Zusammen mit der Annahme aus
% \cref{eq:ass-strict-rem} und \cref{lem:tv-strict-forcing} folgt, dass
% $\sms_s=0$ gelten muss. Also ist $\sms\ll\abs{\smt}$ auch ein diskretes Maß
% auf denselben Trägerpunkten wie $\smt$.

% Wir fassen zusammen: Falls ein Zertifikat $\sct$ für $\smt$ existiert,
% sodass die stetige Funktion $\mopstat^*\sct$ sogar eine strikte Ungleichung außerhalb des Trägers
% von $\smt$ erfüllt, dann ist \emph{jede} Lösung von \eqref{eq:erstatf-er}
% ein diskretes Maß auf den Punkten $\sx_1,\dotsc,\sx_N$.
\end{rem}

Es sei
\begin{equation*}
    \sgn\field^N\coloneqq\set{\eta\in\field^N\given\abs{\eta_i}=1, i=1,\dotsc,N}\,.
\end{equation*}
Die folgende Verschärfung der Bedingungen an ein Zertifikat
liefert auch Eindeutigkeit der Lösung von \eqref{eq:erstatf-er}.
Neben der strikten Ungleichung wird zusätzlich gefordert, dass
zu jedem Vektor von (komplexen) Vorzeichen $\eta\in\sgn\field^N$
ein Zertifikat existiert, welches an den Punkten
$\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}$ diese Vorzeichen annimmt.

{
\newcommand{\habs}{h_a}
\newcommand{\hsing}{h_s}
\begin{thm}[{\cite[Prop. A.1]{Candes2014}}]\label{thm:er-strict-dual}
Es sei 
    $\smt=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{\sx_i}$
% \begin{equation*}
%     \smt=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{\sx_i}
% \end{equation*}
mit paarweise verschiedenen $\sx_1,\dotsc,\sx_N\in\domd$ und einem Gewichtsvektor
$\weight\in(\field\setminus\set{0})^N$.
Angenommen, für jeden Vektor $\eta\in\sgn\field^N$ existiert ein $\scv\in\hilbert$,
sodass gilt
\begin{alignat*}{2}
    (\mopstat^*\scv)(\sx_i)&=\eta_i,&\qquad&i=1,\dotsc,N,\\
    % \intertext{und}
    |(\mopstat^*\scv)(\sx)|&<1&&\forall\sx\in\domd\setminus\supp(\smt)\,. %\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}
\end{alignat*}

Dann ist $\smt$ die eindeutige Lösung von \eqref{eq:erstatf-er}.
\end{thm}
\begin{myproof}
Es sei $\sms$ eine beliebige Lösung von \eqref{eq:erstatf-er}. Definiere
die Differenz aus Rekonstruktion und Zielmaß als
\begin{equation*}
    h\coloneqq\sms-\smt\,.
\end{equation*}
Mittels Lebesguezerlegung (\cref{thm:lebesguedecomp}) kann $h$ bezüglich
$|\smt|$ zerlegt werden in zwei Maße $\habs,\hsing\in\msp(\domd,\field)$, sodass gilt
\begin{equation*}
    h=\habs+\hsing,\quad
    % \habs=\sum_{i=1}^N\beta_i\dirac_{\sx_i},\quad
    \habs\ll\abs{\smt},\quad
    \hsing\perp|\smt|\,.
\end{equation*}
% mit Gewichten $\beta_i\in\field$.
Das Maß $\habs$ ist konzentriert auf $\supp(\smt)=\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}$
und lässt sich deshalb schreiben als
\begin{equation*}
    \habs=\sum_{i=1}^N\beta_i\dirac_{\sx_i}
\end{equation*}
mit Gewichten $\beta_i\in\field$.

Es sei nun $\scv\in\hilbert$ das Zertifikat aus den Voraussetzungen
zu $\eta\in\sgn\field^N$ gegeben durch
\begin{equation*}
    \eta_i\coloneqq
    \begin{cases}
        \frac{\beta_i}{|\beta_i|}&\text{falls $\beta_i\neq 0$},\\
        1&\text{sonst,}
    \end{cases}
        \qquad i=1,\dotsc,N\,.
\end{equation*}
% $(\mopstat^*\scv)(\sx_i)=\frac{\overline{\beta}_i}{|\beta_i|}$,
% $|(\mopstat^*c)(\sx)|<1, \sx\in\domd\setminus\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}$.
% \begin{alignat}{2}
%     (\mopstat^*\scv)(\sx_i)&=\begin{cases}
%         \frac{\overline{\beta}_i}{|\beta_i|}&\text{falls $\beta_i\neq 0$},\\
%         1&\text{sonst,}
%     \end{cases}&\qquad&i=1,\dotsc,N,\\
%     % \intertext{und}
%     |(\mopstat^*\scv)(\sx)|&<1,&&\sx\in\domd\setminus\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}.
% \end{alignat}
% \begin{equation*}
%     (\mopstat^*\scv)(\sx_i)=\begin{cases}
%         \frac{\beta_i}{|\beta_i|}&\text{falls $\beta_i\neq 0$},\\
%         1&\text{sonst,}
%     \end{cases}
%         \qquad i=1,\dotsc,N
% \end{equation*}
% % für $i=1,\dotsc,N$ und
% und
% $|(\mopstat^*\scv)(\sx)|<1$ für $\sx\in\domd\setminus\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}$.
Da $\sms$ und $\smt$ die Nebenbedingung von \eqref{eq:erstatf-er} erfüllen,
gilt $\mopstat h=\mopstat\sms-\mopstat\smt=0$, also%, d.h. $h\in\ker(\mopstat)$.
\begin{equation}\label{eq:hdhc}
    0=\inner{\mopstat h,\scv}=\int_\domd\overline{\mopstat^*\scv}\intd h
    =\int_\domd\overline{\mopstat^*\scv}\intd \habs
        +\int_\domd\overline{\mopstat^*\scv}\intd \hsing\,.
    %=\sum_{i=1}^N\beta_i+\int_\domd\mopstat^*\scv\intd \hsing
\end{equation}
Das Maß $\habs$ ist diskret, darum lässt sich das erste Integral leicht berechnen:
\begin{equation*}
    \int_\domd\overline{\mopstat^*\scv}\intd \habs
    =\sum_{i=1}^N\beta_i\overline{(\mopstat^*\scv)(\sx_i)}
    =\sum_{i=1}^N\beta_i\overline{\eta_i}
    =\sum_{i=1}^N|\beta_i|
    =\TV{\habs}\,.
\end{equation*}
Wir stellen \cref{eq:hdhc} um und nutzen die Tatsache, dass
$\norm{\mopstat^*\scv}_\infty\leq 1$:
\begin{equation}\label{eq:hdhc-tv}
    \TV{\habs}=\abs*{\int_\domd\overline{\mopstat^*\scv}\intd \hsing}\leq\TV{\hsing}
\end{equation}
Diese Ungleichung zwischen den TV-Normen von $\habs$ und $\hsing$ ist zentral
für den Beweis.
% Wüssten wir, dass $\TV{\habs}=\TV{\hsing}$, so wären wir nun bereits fertig
Aufgrund der Optimalität von $\sms$ gilt
\begin{equation}\label{eq:smt-ineq-start}
    \TV{\smt}\geq\TV{\sms}=\TV{\smt+h}\,.
\end{equation}
Es gilt $(\smt+\habs)\perp \hsing$ und \cref{lem:tv-props} erlaubt uns, die
TV-Norm aufzuspalten:
\begin{equation*}
    \TV{\smt+h}=\TV{\smt+\habs}+\TV{\hsing}
    \geq\TV{\smt}-\TV{\habs}+\TV{\hsing}
\end{equation*}
Schließlich gilt wegen \cref{eq:hdhc-tv}
\begin{equation*}\label{eq:smt-ineq-end}
    \TV{\smt}-\TV{\habs}+\TV{\hsing}\geq\TV{\smt}
\end{equation*}
und mit Blick auf den Start der Ungleichungskette in \eqref{eq:smt-ineq-start}
muss überall Gleichheit gelten.
% Die Gleichheit in \eqref{eq:smt-ineq-end} impliziert jedoch 
Insbesondere folgt Gleichheit in \eqref{eq:hdhc-tv}, d.h.
\begin{equation*}
    \abs*{\int_\domd\overline{\mopstat^*\scv}\intd \hsing}=\TV{\hsing}\,.
\end{equation*}
Da jedoch $\mopstat^*\scv$ die Bedingung
\begin{equation*}
    |(\mopstat^*\scv)(\sx)|<1\qquad\forall\sx\in\domd\setminus \supp(\smt)%\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}
\end{equation*}
erfüllt und $\hsing$ konzentriert auf
$\domd\setminus \supp(\smt)$ %\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}$
ist,
impliziert dies nach \cref{lem:tv-strict-forcing}
\begin{equation*}
\hsing=0\,.
\end{equation*}
Aus \cref{eq:hdhc-tv} erhalten wir sofort auch $\habs=0$, also $\sms=\smt$.
\end{myproof}
}

% \todo{strikte ungl für das zert zu den eta sodass optimal-zert für udach}
Wir wollen noch einen alternativen Beweis für obige Aussage präsentieren,
um den Zusammenhang zur dualen Struktur deutlicher auszuarbeiten:
Ist $\sms$ eine Lösung von \eqref{eq:erstatf-er}, dann folgt aus der strikten
Ungleichung wie in \cref{rem:strict-supp}, dass $\sms$ konzentriert auf
$\supp(\smt)$ ist.
Betrachte das Differenz-Minimierungsproblem
\begin{equation*}
  \min_{h\in\msp(\domd,\field)}\TV{h} \quad\text{s.t.}\quad \mopstat h=0\,.
\end{equation*}
Das Zertifikat mit der Wahl von $\eta$ wie im obigen Beweis ist nun 
ein duales Zertifikat für Optimalität von $h=\sms-\smt$ für das
Differenz-Minimierungsproblem. Die eindeutige Lösung hierfür ist
jedoch offensichtlich das Nullmaß, d.h. $h=0$.

\section{Konstruktion dualer Zertifikate}\label{sec:cert-constr}
Unter welchen Voraussetzungen kann ein Maß $\smt\in\msp(\domd,\field)$ durch
\eqref{eq:erstatf-er} exakt rekonstruiert werden?
Eine Strategie zur Beantwortung dieser Frage ist es, Situationen zu untersuchen,
in denen Zertifikate für $\smt$ konstruiert werden können,
welche die Voraussetzungen aus \cref{thm:er-strict-dual} erfüllen.
In \cite{Candes2014} wird diese Strategie in der Situation des idealen
Frequenzfilters verfolgt. Dort wird gezeigt, dass
geeignete Zertifikate existieren, solange die Punkte $\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}$
nicht zu nah beieinander liegen.

Dies ist intuitiv einleuchtend: Ein duales Zertifikat entspricht hier 
einem frequenzbeschränkten trigonometrischen Polynom
\begin{equation}\label{eq:cert-trig}
    (\fourier_{\fc}^*\scv)(\sx)=\sum_{l\in\freqs}\scv_le^{2\pi i(\sdot{l}{\sx})},
    \quad\sx\in[0,1]^d\,,
\end{equation}
wobei
\begin{equation*}
    \freqs=\set{l\in\ZZ^\sd\given\norm{l}_\infty\leq \fc}
\end{equation*}
für die Menge der ganzzahligen Frequenzen bis zur Grenzfrequenz $\fc$ stand.
Dieses Polynom muss zwischen den Vorzeichen in $\eta\in\sgn\field^N$
an den Punkten $\sx_1,\dotsc,\sx_N$ interpolieren. Liegen die Punkte
zu nah beieinander, so ist eine Interpolation aufgrund der Frequenzbeschränkung
nicht mehr möglich.

% Der Mindestabstand wird in folgender Definition formalisiert:
% Der (eindimensionale) Torus ist definiert als das Inervall $\torus=[0,1)$
% versehen mit der Torus-Metrik
% \begin{equation}
%     \torus=\faktor{[0,1]}{\sim}%\faktor{\RR}{\ZZ}
% \end{equation}
% unter der Identifikation $1\sim 0$.
Die trigonometrischen Polynome aus \cref{eq:cert-trig} sind
periodisch, was bei der Formulierung eines Abstandsbegriffs
für die Punkte $\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}$ berücksichtigt
werden muss. Dies führt auf die sogenannte Torus-Metrik auf
dem Intervall $(0,1)$:
% Definiere die Torus-Metrik auf dem Intervall $(0,1)$ durch
\begin{equation*}
    \dtor(x,y)\coloneqq\min\set{|x-y|,1-|x-y|}\,,\quad x,y\in(0,1)\,.
\end{equation*}
Anschaulich nimmt diese Metrik den kürzesten Abstand auch über die
Intervallgrenzen hinweg, sodass z.B.
$\dtor(\num{0.1},\num{0.9})=\num{0.2}$.
% wodurch dieser zu einem kompakten metrischen Raum wird.
% Der $\sd$-dimensionale Torus ist der Produktraum $\torus^\sd$ mit der
Die $\sd$-dimensionale Torus-Metrik ist dann die
Maximumsmetrik zu $\dtor$ auf $(0,1)^\sd$:
\begin{equation}\label{eq:dtord}
    \dtord{\sd}(v,w)\coloneqq\max_{i=1}^\sd\dtor(v_i,w_i)\,,\quad v,w\in (0,1)^\sd\,.
\end{equation}
% Im Folgenden wird $\dtord{\sd}$ auch auf Punkte aus der abgeschlossenen Menge $[0,1]^\sd$ angewandt.
% Offensichtlich ist auf diesem Raum
% die positive Definitheit nicht mehr erfüllt, was jedoch zur Definition des
% Mindestabstandes nicht wichtig ist.
% Schränkt man den Definitionsbereich auf $x,y\in[0,1)$ ein, so wird hierdurch
% die sogenannte Torus-Metrik auf dem eindimensionalen Torus $\torus=[0,1)$
% definiert, wodurch dieser zu einem kompakten metrischen Raum wird.
% Auf dem abgeschlossenen Intervall $[0,1]$ ist $\dtor$ offensichtlich
% nicht mehr positiv definit. Wir nutzen $\dtor$ trotzdem zur Definition
% des Mindestabstandes.
\begin{defn}
   Die minimale Separation einer Familie von Punkten $T\subset(0,1)^\sd$
   ist definiert durch
   \begin{equation*}
       \Delta(T)\coloneqq\inf_{\substack{\sx,\sx'\in T\\\sx\neq\sx'}}\dtord{\sd}(\sx,\sx')\,.
   \end{equation*}
\end{defn}

Nun können wir das Hauptresultat von \citeauthor{Candes2014} zur
exakten Rekonstruktion aus Messungen des idealen Frequenzfilters
formulieren:
\begin{thm}[{\cite[Thm. 1.2]{Candes2014}}]\label{thm:er1d}
Es sei $\sd=1$ und
$\smt=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{\sx_i}$
mit Gewichten $\weight\in\field^N$ und Träger
$\ssupp\coloneqq\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}\subset(0,1)$ .
Weiter sei $\mopstat=\fourier_{\fc}$
der ideale Frequenzfilter für eine Grenzfrequenz 
$\fc\in 2\NN$ mit $\fc\geq 128$.

Ist $\field=\CC$ und ist die Ungleichung
\begin{equation*}
    \Delta(\ssupp)\geq 2/\fc
\end{equation*}
erfüllt, dann ist $\smt$ die eindeutige Lösung von \eqref{eq:erstatf-er}.

Ist $\field=\RR$, so genügt die Bedingung
\begin{equation*}
    \Delta(\ssupp)\geq \seprd/\fc.
\end{equation*}
\end{thm}

In zwei Dimensionen gilt ein analoges Resultat:

\begin{thm}[{\cite[Thm. 1.3]{Candes2014}}]\label{thm:er2d}
Es sei $\sd=2$ und
$\smt=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{\sx_i}$
mit Gewichten $\weight\in\RR^N$ und Träger
$\ssupp\coloneqq\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}\subset(0,1)^2$ .
Weiter sei $\mopstat=\fourier_{\fc}$
der ideale Frequenzfilter für eine Grenzfrequenz 
$\fc\in 2\NN$ mit 
% \begin{equation*}
$\fc\geq 512$.
% \end{equation*}

% Es sei $\field=\RR$, $\sd=2$ und $\ssupp=\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}\subset(0,1)^2$ 
% der Träger von $\smt$.
% Falls gilt $\fc\in2\NN, \fc\geq 512$ und
Falls gilt
\begin{equation*}
    \Delta(\ssupp)\geq \seprdd/\fc\,,
\end{equation*}
dann ist $\smt$ die eindeutige Lösung von \eqref{eq:erstatf-er} für
$\field=\RR$.
\end{thm}

\begin{rem}
    Da der ideale Frequenzfilter periodisch ist, würde eine Punktquelle
    bei $\sx=0$ dieselbe Messung verursachen wie eine Punktquelle
    bei $\sx=1$. Die Maße $\smt=\dirac_0$ und $\smt=\dirac_1$ sind
    somit anhand der Messung nicht voneinander zu unterscheiden.
    \Citeauthor{Candes2014}
    formulieren das Problem \eqref{eq:erstatf-er} über 
    dem Raum der Maße $\mspc{\torus}$ auf dem Torus
    $\torus=\RR/\ZZ$. Hier sind die Intervallgrenzen 0 und 1
    miteinander identifiziert und man kann auch eine Punktquelle
    auf dem Rand exakt rekonstruieren (ohne jedoch unterscheiden
    zu können, ob diese nun bei 0 oder bei 1 lag).
\end{rem}

Wie angekündigt, funktioniert der Beweis über die Konstruktion von dualen Zertifikaten.
Unter den Voraussetzungen der obigen Sätze ist es also zu jedem 
Vektor von Vorzeichen $\eta\in\sgn\field^N$
möglich, ein trigonometrisches
Polynom zu konstruieren, welches keine höheren Frequenzen als $\fc$ enthält und
zwischen den Vorzeichen in $\eta$ interpoliert.
% zwischen beliebigen Vorzeichen in  interpoliert.
Der Beweis für $\sd=1$ soll im Folgenden skizziert werden.

% Die Idee ist es, ein duales Polynom durch eine Linearkombination eines schnell
% abfallenden, niedrigfrequentigen Kerns zu konstruieren. Hierfür nutzen die
Wir befinden uns also in der Situation von \cref{thm:er1d}
und es sei $\sigv\in\sgn\CC^N$ ein Vektor von komplexen Zahlen mit Betrag 1.
Um \cref{thm:er-strict-dual} zur exakten Rekonstruktion
anwenden zu können, muss ein trigonometrisches
Polynom $\tpol\in\img(\fourier_{\fc}^*)$ gefunden werden, welches
die Bedingungen
\begin{alignat*}{2}
    q(\sx_i)&=\eta_i,&\qquad&i=1,\dotsc,N,\\
    % \intertext{und}
    |q(\sx)|&<1&&\forall\sx\in[0,1]\setminus\ssupp %\set{\sx_1,\dotsc,\sx_N}
\end{alignat*}
erfüllt.

\Citeauthor{Candes2014} betrachten den Faltungskern
$\kernel\in\contc{\torus}$ definiert durch
\begin{equation}\label{eq:kern}
    \kernel(\sx)\coloneqq\left(
            \frac{\sin((\fc/2+1)\pi\sx)}
                {(\fc/2+1)\sin(\pi\sx)}
        \right)^4\,.
        %,\quad 0<\sx<1,\quad \kernel(0)\coloneqq\kernel(1)\coloneqq 0\,.
\end{equation}
Dieser Kern hat bei $\sx=0$
den Wert 1 und fällt zu beiden Seiten schnell ab.
Da wir uns auf gerade Grenzfrequenzen $\fc\in 2\NN$ beschränken, handelt es sich
bei dieser Funktion um das (normalisierte) Quadrat des sog. \emph{Fejér-Kerns}
\begin{equation*}
    \fejer_n(\sx)\coloneqq\frac{1}{n+1}\sum_{k=0}^n\diri_k(\sx)
\end{equation*}
mit der Wahl $n=\fc/2$. Hierbei ist
der \emph{Dirichlet-Kern} wie schon in \cref{sec:iff} durch
\begin{equation*}
    \diri_k(\sx)\coloneqq\sum_{l=-k}^k e^{i2\pi l\sx}
\end{equation*}
definiert.
Die Zusammenhänge werden von folgender Proposition erfasst:

\begin{prop}[vgl. {\cite[Abschnitt 3.1.3]{Grafakos2008}}]\label{prop:kernels} %\todo{Referenz, Bew $\to$ Anhang}
    Der Dirichlet-Kern hat folgende einfache Darstellung durch Sinus-Funktionen:
    \begin{equation*}
    \diri_k(\sx)=\frac{\sin((2k+1)\pi\sx)}{\sin(\pi\sx)}
    \end{equation*}
    Für den Fejér-Kern gilt analog
    \begin{equation*} %\label{eq:fejsin}
    \fejer_n(\sx)=\frac{1}{n+1}
    \frac{\sin((n+1)\pi\sx)^2}{\sin(\pi\sx)^2}\,.
    \end{equation*}
    Die Koeffizienten des Fejér-Kerns als trigonometrisches Polynom können abgelesen werden
    an der Gleichung
    \begin{equation*} %\label{eq:fejcoeff}
    \fejer_n(\sx)=\sum_{l=-n}^n\left(1-\frac{|l|}{n+1}\right)
    e^{i2\pi l\sx}\,.
    \end{equation*}
    Schließlich geben wir auch eine konkrete Form der
    Koeffizienten von $\kernel$ an (vgl. \cite{Tang2013a}), wobei wir zu Abkürzung $n=\fc/2$ schreiben:
    \begin{align*}
        \kernel(\sx)&=\sum_{r=-2n}^{2n}g(r)e^{i2\pi r\sx}\\
        &\text{mit }g(r)=\frac{1}{(n+1)^2}
        \sum_{l=\max\set{r-n,-n}}^{\min\set{r+n,n}}
        \left(1-\frac{|l|}{n+1}\right)\left(1-\frac{|r-l|}{n+1}\right)
    \end{align*}
\end{prop}
\begin{myproof}
   Siehe \cref{app:propkernels}.
\end{myproof}
\begin{rem}
    Der Fall ungerader Grenzfrequenzen $\fc=2w+1, w\in\NN$ wird von den Autoren in
    \cite{Candes2014} nicht explizit behandelt. Der Kern aus \cref{eq:kern}
    kann nicht mehr genutzt werden, da 
    \begin{equation*}
        \lim_{\sx\nearrow 1}|\kernel(\sx)|=\lim_{\sx\nearrow 1}\abs*{
                \frac{\sin((w+1+1/2)\pi\sx)}
                    {(w+1+1/2)\sin(\pi\sx)}
        }^4=\infty\,.
    \end{equation*}
    Der Sinus über dem Bruchstrich konvergiert gegen $\sin((z+1+1/2)\pi)\in\set{-1,1}$,
    während der Sinus unter dem Bruchstrich gegen 0 konvergiert.
    Im Fall einer ungeraden Grenzfrequenz wird also durch diesen Ausdruck kein
    trigonometrisches Polynom mehr definiert.
 
    Allerdings kann man sich natürlich auf den Fall $\fc-1$ zurückziehen
    (möglicherweise müssen hierzu die Konstanten in den obigen Sätzen leicht
    angepasst werden).
\end{rem}

Die letzte Aussage der obigen Proposition %mit $k=\fc/2$
zeigt, dass der Kern aus \cref{eq:kern}
tatsächlich nur Frequenzen in $\freqs=\set{-\fc,\dotsc,\fc}$ enthält.
Natürlich gilt dies dann auch für die Ableitung $\kernel'$, sodass
jede Linearkombination der beiden Funktionen im Bild von $\fourier_{\fc}^*$
liegt und somit zur Konstruktion eines dualen Polynoms genutzt werden kann.
% Die Funktion $q$ aus \cref{eq:tpol-def} ist mithin ein trigonometrisches Polynom
% innherhalb des erlaubten Frequenzbereichs.

Es wird nun für Koeffizientenvektoren $\cfk,\cfdk\in\CC^N$ die
Linearkombination
\begin{equation}\label{eq:tpol-def}
    \tpol(\sx)=\sum_{j=1}^N\cfk_j\kernel(\sx-\sx_j)+\cfdk_j\kernel'(\sx-\sx_j)
\end{equation}
aus dem verschobenen Kern und seiner Ableitung $\kernel'$ gebildet.
Die Idee ist es, Koeffizienten $\cfk, \cfdk$ zu wählen, sodass
an den Punkten $\sx_i$ die Werte $\sigv_i$ angenommen werden:
\begin{equation}\label{eq:tpol-cond1}
    \tpol(\sx_i)=\sum_{j=1}^N\cfk_j\kernel(\sx_i-\sx_j)+\cfdk_j\kernel'(\sx_i-\sx_j)
    \overset{!}{=}\sigv_i,
    \qquad i=1,\dotsc,N
\end{equation}
Zusätzlich soll das duale Polynom an allen anderen Punkten $\sx\in[0,1]\setminus\ssupp$
betraglich strikt kleiner als 1 bleiben. Dazu wird gefordert, dass an den Punkten
$\sx_i$ die Ableitung gleich 0 ist, d.h.
\begin{equation}\label{eq:tpol-cond2}
    \tpol'(\sx_i)=\sum_{j=1}^N\cfk_j\kernel'(\sx_i-\sx_j)+\cfdk_j\kernel''(\sx_i-\sx_j)
    \overset{!}{=}0,
    \qquad i=1,\dotsc,N.
\end{equation}
Diese Forderung soll lokale Extremstellen an den Punkten $\sx_i$ erzwingen.
Zu zeigen ist noch, dass
\begin{enumerate}
    \item Koeffizientenvektoren $\cfk, \cfdk$ existieren, sodass
    \cref{eq:tpol-cond1,eq:tpol-cond2} erfüllt sind und
    \item das resultierende trigonometrische Polynom $\tpol$ außerhalb von $\ssupp$
     tatsächlich betraglich strikt kleiner als 1 bleibt.
\end{enumerate}
Definiere Matrizen $M_0,M_1,M_2\in\RR^{N\times N}$ durch
\begin{equation*}
    (M_0)_{ij}\coloneqq\kernel(\sx_i-\sx_j),\quad
    (M_1)_{ij}\coloneqq\kernel'(\sx_i-\sx_j),\quad
    (M_2)_{ij}\coloneqq\kernel''(\sx_i-\sx_j).
\end{equation*}
\Cref{eq:tpol-cond1,eq:tpol-cond2} sind äquivalent zu dem linearen Gleichungssystem
\begin{equation}\label{eq:coeffsys}
    \begin{pmatrix}
       M_0 & M_1 \\
       M_1 & M_2 
    \end{pmatrix}
    \begin{pmatrix}
        \cfk \\ \cfdk
    \end{pmatrix}
    =\begin{pmatrix}
        \sigv \\ 0
    \end{pmatrix}
\end{equation}
für die Koeffizientenvektoren $\cfk, \cfdk\in\CC^N$.
Bezeichne die obige Blockmatrix mit $M$.
\begin{lem}[{\cite[vgl. Lem. 2.2]{Candes2014}}]\label{lem:interpol-m-inv}
   Unter den Annahmen von \cref{thm:er1d} ist die Matrix in \cref{eq:coeffsys} 
   invertierbar.
\end{lem}
Zum Beweis wir der Abstand $\norm{\eye{2N}-M}$ zur Einheitsmatrix in einer
geeigneten Matrixnorm gegen 1 abgeschätzt. Hierzu werden allgemeine
Abschätzungen über den Kern $K$ und seine Ableitungen genutzt. Wir verzichten hier
auf die Details und verweisen auf \cite{Candes2014}.
\begin{rem} %\leavevmode
%     \begin{itemize}
%     \item
%    Die Matrix ist invertierbar und das Gleichungssystem hat deshalb eine Lösung
%    für \emph{alle} $\sigv\in\CC^N$, nicht nur $\sigv\in\sgn\CC^N$.
%    Dies wird später für die Konstruktion eines dualen Zertifikats für die
%    dynamische Super-Resolution nützlich sein.\todo{dyn noch drin sonst raus}
    Ist $\field=\RR$, dann werden nur Vorzeichenvektoren $\eta\in\sgn\RR^N$
    interpoliert, deshalb sind in diesem Fall auch die Koeffizienten $(\cfk,\cfdk)$
    sowie das duale Polynom $\tpol$ reellwertig.
    % \end{itemize}
\end{rem}
% Wir geben eine leichte Verallgemeinerung der Aussage aus
% \cite{Candes2014} an, da dies später bei einer Konstruktion für die dynamische
% Super-Resolution hilfreich sein wird.
% \begin{lem}[{\cite[vgl. Lem. 2.2]{Candes2014}}]
%     Es sei $\sigv\in\CC^N$.
%     Unter den Annahmen von \cref{thm:er1d} existieren Koeffizientenvektoren $\cfk, \cfdk\in\CC^N$,
%     sodass \cref{eq:tpol-cond1,eq:tpol-cond2} erfüllt sind.

%     Ist $\sigv\in\sgn\CC^N$, so gelten die Abschätzungen
%     \begin{align}
%         \norm{\cfk}_\infty&\leq\cfk^\infty\coloneqq 1+\num{8.824e-3}\\
%         \norm{\cfdk}_\infty&\leq\cfdk^\infty\coloneqq (\num{3.294e-2})/\fc
%     \end{align}
% \end{lem}
% \begin{myproof}
% Es genügt nun zu zeigen, dass die Matrix $D_2$ und ihr sog. Schur-Komplement
% $C\coloneqq D_0-D_1D_2^{-1}D_1$ invertierbar sind.
% Denn dann können 
% \end{myproof}

Zur Vervollständigung zitieren wir noch das Lemma, welches strikte Ungleichung außerhalb
des Trägers des Zielmaßes garantiert. Da der Beweis jedoch auf einer Reihe von technischen
Abschätzungen des Kerns $\kernel$ und seiner Ableitungen beruht, wird dieser hier nicht
angeführt.
\begin{lem}[{\cite[Lem 2.3 und 2.4]{Candes2014}}]\label{lem:cert-constr-strict}
    Es gelten die Annahmen von \cref{thm:er1d}.
    Für ein $\sigv\in\sgn\field^N$ sei $(\cfk,\cfdk)$ die Lösung des 
    Gleichungssystems~\eqref{eq:coeffsys} und $\tpol$ das zugehörige
    duale Polynom definiert durch \cref{eq:tpol-def}.

    Dann gilt $|\tpol(\sx)|<1$ für alle $\sx\in[0,1]\setminus\ssupp$.
    %Genauer hat $|q|$ strikte lokale Maxima an den Punkten $\sx_i$ und es gilt
    % Genauer ist $|\tpol|$ strikt konkav
    % Außerdem gilt
    % $\diff[2]{|q|}{\sx}(\sx_i)<0$ für alle $i\in\set{1,\dotsc,N}$.
    % \todo{geister bsp sonst weg}
\end{lem}